{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le film le plus rentable de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Avatar",
            "FalseAnswer": [
              "Avengers: Endgame",
              "Titanic",
              "Star Wars: The Force Awakens"
            ],
            "Explanation": "À l'heure actuelle, le film le plus rentable de tous les temps est 'Avatar' (2009), réalisé par James Cameron, avec un chiffre d'affaires mondial de plus de 2,7 milliards de dollars."
          },
          {
            "Question": "Quel studio hollywoodien a produit le plus de films à succès en 2020?",
            "TrueAnswer": "Walt Disney Studios",
            "FalseAnswer": [
              "Warner Bros. Pictures",
              "Universal Pictures",
              "Paramount Pictures"
            ],
            "Explanation": "Walt Disney Studios a connu un succès en 2020 avec des films à succès tels que 'En avant', 'Mulan', 'Soul' et 'Hamilton' contribuant à leur succès au box-office global."
          },
          {
            "Question": "Quel est le coût moyen de production d'un grand film hollywoodien?",
            "TrueAnswer": "100-150 millions de dollars",
            "FalseAnswer": [
              "50-75 millions de dollars",
              "200-250 millions de dollars",
              "300-350 millions de dollars"
            ],
            "Explanation": "Le coût moyen de production d'un grand film hollywoodien se situe entre 100 et 150 millions de dollars, bien que cela varie considérablement en fonction du projet et du studio impliqué."
          },
          {
            "Question": "Quel film détient le record du budget de production le plus élevé?",
            "TrueAnswer": "Pirates des Caraïbes: La Fontaine de Jouvence",
            "FalseAnswer": [
              "Avengers: Infinity War",
              "Justice League",
              "Avengers: L'ère d'Ultron"
            ],
            "Explanation": "'Pirates des Caraïbes: La Fontaine de Jouvence' (2011) détient le record du film à la production la plus coûteuse avec un budget estimé à plus de 379 millions de dollars."
          },
          {
            "Question": "Quel pourcentage des recettes de la salle de cinéma revient généralement au cinéma?",
            "TrueAnswer": "Environ 50%",
            "FalseAnswer": [
              "Environ 30%",
              "Environ 70%",
              "Environ 90%"
            ],
            "Explanation": "En moyenne, environ 50% des recettes de la salle de cinéma reviennent au cinéma, tandis que les autres 50% vont aux distributeurs du film et aux sociétés de production."
          },
          {
            "Question": "Quel format de film a largement remplacé la projection de films 35mm dans les cinémas?",
            "TrueAnswer": "Cinéma numérique",
            "FalseAnswer": [
              "IMAX",
              "3D",
              "Grand écran anamorphique"
            ],
            "Explanation": "Le cinéma numérique a largement remplacé la projection de films 35 mm dans les cinémas, offrant une qualité supérieure, une facilité de distribution et des coûts de maintenance réduits pour les salles de cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant un studio de cinéma qui finance et produit indépendamment ses propres films?",
            "TrueAnswer": "Mini-Major Studio",
            "FalseAnswer": [
              "Major Studio",
              "Studio Indépendant",
              "Cinéma des attractions"
            ],
            "Explanation": "Un Mini-Major Studio finance et produit indépendamment ses propres films, souvent avec un budget plus élevé et des capacités de distribution plus larges qu'un studio indépendant."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme l'acteur le mieux payé à Hollywood?",
            "TrueAnswer": "Dwayne 'The Rock' Johnson",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Cruise",
              "Leonardo DiCaprio",
              "Scarlett Johansson"
            ],
            "Explanation": "Dwayne 'The Rock' Johnson a été désigné comme l'acteur le mieux payé à Hollywood pour les années 2020 et 2019, gagnant plus de 87,5 millions de dollars rien qu'en 2020."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant les recettes totales d'un film au box-office moins son budget de production?",
            "TrueAnswer": "Recettes nettes au box-office",
            "FalseAnswer": [
              "Recettes brutes au box-office",
              "Box Office Mojo",
              "Succès au box-office"
            ],
            "Explanation": "Les recettes nettes au box-office font référence aux recettes totales d'un film au box-office après déduction de son budget de production, de ses coûts marketing et des parts de recettes de la salle de cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel système de notation des films est utilisé par la Motion Picture Association?",
            "TrueAnswer": "MPAA",
            "FalseAnswer": [
              "BBFC",
              "CBFC",
              "FCC"
            ],
            "Explanation": "La Motion Picture Association of America (MPAA) utilise le système de notation des films pour classer les films en fonction de leur adaptation à l'âge et de leur contenu."
          },
          {
            "Question": "Qu'est-ce qu'un film 'porte-étendard' dans le contexte de l'industrie du cinéma?",
            "TrueAnswer": "Blockbuster à gros budget",
            "FalseAnswer": [
              "Film d'horreur",
              "Film indépendant",
              "Film en langue étrangère"
            ],
            "Explanation": "Un film 'porte-étendard' fait référence à un blockbuster à gros budget destiné à soutenir et à stimuler les performances financières d'un studio de cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel pays se classe en tête en termes de recettes au box-office en dehors des États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Inde",
              "Royaume-Uni",
              "Japon"
            ],
            "Explanation": "La Chine est en tête des recettes au box-office en dehors des États-Unis, avec un marché cinématographique en forte croissance et une forte appétence pour les films nationaux et internationaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la sortie d'un film dans les salles avant d'être disponible pour une projection à domicile?",
            "TrueAnswer": "Sortie en salle",
            "FalseAnswer": [
              "Divertissement à domicile",
              "Première en streaming",
              "Début au cinéma"
            ],
            "Explanation": "Une sortie en salle fait référence à la première d'un film dans les cinémas pour une projection publique, généralement avant qu'il ne soit disponible pour une projection à domicile ou numérique."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la marge moyenne sur les concessions vendues dans les salles de cinéma?",
            "TrueAnswer": "Plus de 80%",
            "FalseAnswer": [
              "Moins de 50%",
              "Environ 60%",
              "Plus de 100%"
            ],
            "Explanation": "Les articles de consommation, tels que le popcorn et les sodas, ont une marge moyenne de plus de 80% dans les salles de cinéma, constituant une source de revenus importante pour les cinémas."
          },
          {
            "Question": "Quel terme décrit la pratique de la projection de plusieurs films sur un seul écran lors d'une seule admission?",
            "TrueAnswer": "Séance double",
            "FalseAnswer": [
              "Menace triple",
              "Quadruple programmation",
              "Marathon multi-films"
            ],
            "Explanation": "Une séance double est la pratique de projeter deux films complets pour le prix d'une seule admission, permettant aux spectateurs de découvrir plusieurs films en une seule séance."
          },
          {
            "Question": "Quel format offre une résolution plus élevée et une meilleure qualité d'image que les films traditionnels?",
            "TrueAnswer": "IMAX",
            "FalseAnswer": [
              "Définition standard",
              "Betacam",
              "Film 16mm"
            ],
            "Explanation": "IMAX offre une résolution plus élevée et une meilleure qualité d'image que les formats de film traditionnels, plongeant le public dans une expérience cinématographique améliorée."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la stratégie de sortie d'un film qui implique une ouverture dans un nombre limité de salles?",
            "TrueAnswer": "Sortie en plateau",
            "FalseAnswer": [
              "Sortie large",
              "Première exclusive",
              "Projection sélective"
            ],
            "Explanation": "La sortie en plateau est une stratégie de sortie où un film ouvre dans un nombre limité de salles avant de s'étendre progressivement à davantage de cinémas en fonction des performances et de la demande du public."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant les recettes générées par un film en dehors de son pays d'origine?",
            "TrueAnswer": "Recettes internationales au box-office",
            "FalseAnswer": [
              "Revenus étrangers",
              "Recettes mondiales de films",
              "Recettes au box-office à l'étranger"
            ],
            "Explanation": "Les recettes internationales au box-office font référence aux recettes générées par un film en dehors de son pays d'origine, souvent un contributeur important aux revenus globaux d'un film."
          },
          {
            "Question": "Quel film détient le record de la performance la plus rentable au box-office?",
            "TrueAnswer": "Paranormal Activity",
            "FalseAnswer": [
              "Le Projet Blair Witch",
              "Get Out",
              "Saw"
            ],
            "Explanation": "'Paranormal Activity' (2007) détient le record de la performance la plus rentable au box-office, rapportant plus de 193 millions de dollars avec un budget minuscule de 15 000 dollars."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}